% 第二章
% 此处的内容是无法编译的，需要文章框架编译
%\subsection{第一小节}
%        事情发生在...
\section{失败的交流}
\par{
“我的孩子啊，你这是怎么了啊。”那大妈的声音又从身后突然响起，倒吓了陆胡一跳，自己一溜烟的跑上山来，气都还没喘匀了，那大妈竟然也跟了上来。“阿姨，您听的懂我说的话吗？”陆胡听了那大妈说话后再一次一字一字的尝试着问道。当然，得到的意料之中的大妈的不知所云的表情。那大妈正满眼通红的望着自己，流露出的伤感之情，竟然陆胡也浑身不由得一抖了。这是一个既熟悉又陌生的表情，熟悉是因为以往也常常在自己妈妈脸上看到，当自己因病毒性感冒而连着发烧个把星期，因咳嗽或者难受而彻夜不眠的时候，他曾不经意的在妈妈的脸上看到过这种表情；当自己因为高考失利而在家里面茶饭不思的时候，这种表情也时常出现在妈妈的脸上。这是一个如此熟悉的表情，曾经我一度以为只有在我妈妈的脸上才能看到，现在却出现在了这个陌生女人的脸上。陆胡被这个表情所吸引了，他想到了自己的妈妈，想到了高中毕业后自己已经三四年没有见到自己的妈妈了，他出神了。
%好在自己听懂了个大概大妈那不知什么地方的方言，内心稍稍心安了那么一点，毕竟还是有交流的可能的嘛，虽然目前只是单向的。
}
\par{
“妈~，我回来了”，陆胡的高中是在县城读的，那个县里面最好的高中，早上六点早自习，晚上10点下晚自习，每个星期天放一天假，这个时候，陆胡总会选择回家一趟，他的家在县城旁边的农村，坐班车的话，半个多小时就可以到家，说来也奇怪，自从上高中后，陆胡总是特想家。\wx
“胡伢回来了啊，来，去洗一下手吃饭！”印象中，每次自己到家的时候，妈妈第一句好像总是一句话，不管自己是几点到的家。吃饭的时候，自己总会和妈妈讲一些学校里面的趣事。“上次月考太简单，我旁边那人做完后老师不让交卷，他就趴桌上睡着了。哈哈，竟然还打呼噜！”，“上个星期下晚自习的时候，老数又拖堂，弄得十点半才下课。上课的时候不好好讲课，一到放学的时候就一个劲儿的恁讲。”\wx
每次这个时候，我都仿佛成了话痨一般，一个劲儿的和爸妈讲着学校里面的趣事儿，爸爸偶尔会责怪我一下，不能给老师起外号。妈妈则全程一句话都不怎么说，这个时候，我总会看到妈妈脸上偶尔流露的这种表情。
}
\par{
山坡上已经来了不少人了，他们七嘴八舌的说着陆胡不大能听懂的话，突然，一个比较浑重的声音响了起来，把陆胡拉回了现实，其他人也慢慢安静下去了。因为被陡然间拉回了现实的缘故，陆胡不满的瞥了那人一眼，竟也吃了一惊。只见那人身高一米九左右，方面大耳，脸上的肤色微微泛黄，眼睛炯炯有神，下巴处留着一指长短的胡须，40岁左右的样子，脑后留着长发，俨然一摇滚明星的模样。只不过也是穿着粗布衣裳，裤脚挽起，一双大脚套在草鞋里面，有些许淤泥。\wx
“人甲，病刚好怎么能跑到山上来受风，大嫂你也不管管。”这人说着也不知道是哪儿的方言，不过稍微好懂一点。在他身旁也站了四五个人，陆胡注视着这么一群人，心里微微一怔，都是一样的长发，一样的胡须，一样的打扮，不够个头稍微矮一点点，他们也都注视着自己。\wx
“你们好，请问这是什么地方？你们有手机吗？借我用一下我打个电话。”经过之前和那大妈的交流，陆胡不大有信心的慢慢的用普通话问着。紧接着，对面几个人的神色就大变，望着自己的眼神也复杂起来了。“大哥，人甲他莫不是因大病把脑袋给弄傻了吧，怎么胡言乱语呢！”旁边一人对那高个儿大叔说道。不过那人并没有回他的话，而是转向了一旁已经双眼红肿的大妈道，“鲁大嫂，人甲是一醒来就这样了吗？有请郎中看吗？你也别太伤心了，毕竟人甲现在醒过来了。先把人带回去吧”。
}
\par{
一路上，他们都是在安慰那位姓鲁的大妈，说些宽慰人心的话，陆胡也似懂非懂的听着，想从里面抓些关键词，弄清楚眼前的这一些。偶尔也尝试着加入他们的对话中，不过，赢来的都是些诧异的目光，以及大妈那让人揪心的神情。在路上通过他们的谈话，明白了个大概，陆胡知道了这个大妈姓鲁，和自己貌似有某种关系，那个高个子的摇滚姓刘，曾当过兵入过伍。众人一直走到陆胡刚刚醒来的那座草房前才停下来，很显然，大家主要是为了把他送回来。不过，自己一路上尝试性的搭话让那姓刘的大叔留了心，当众人停下来的时候，他开始了同陆胡的简单的交流。}
\par{
 “人甲，你还能听懂我说的话吗？”\wx
 “能！”陆胡紧紧抓住这突如其来不过来之不易的交流机会,用力的点着头回应着，仿佛捣蒜一般，深怕对方因听不懂他那简短的回话而结束这段对话似的。\wx
 “很好！那人甲，你认识我是谁吗？她呢，你还认识她吗？”那人说着话，并提醒着那鲁姓大妈上前了一步，那大妈显然因为这简短的交流而内心燃起了点点希望，小心的上前。\wx
 “我不认识你们是谁。你们能听懂我说的话吗？”我说这话，头像拨浪鼓一样摇着。迎接自己的，是可怕的沉寂，对方并没有继续说什么，而是紧紧盯着自己。\wx
 “人甲，之前你说的我们能听懂，不过，现在你又在说什么呢？”良久，对面的声音才又一次响起。虽然比较难听，不过此时的陆胡也为自己能听懂个大概而感到庆幸，指望着对方能多说点什么，让自己能够尽可能的搞清楚这一切。不过目前自己却并不知道怎么回复，显然，自己稍长一点的回复其他人并不能听不懂。\wx
陆胡只好等待着对方继续问话，不过，并没有声音响起来。\wx
 “人甲，他有可能是大病初愈，脑子还不清楚的原因！鲁大嫂，你也别太难过，人甲现在毕竟醒过来了。吃个饭，先让他好好睡一觉吧。也许吃饱喝足休息一下，一觉醒来，脑子清新了，就正常了。今天也别再下地干活了，好好在家陪陪人甲吧，地里的活别担心，有我们呢！”过了许久，那人才继续说道，不过并不是对着陆胡说的，说完，他走上前来拍了拍陆胡的肩膀，一大群人就走了。肢体语言在任何时候都是通用的，即便双方语言不怎么通，这不，那大妈拉着陆胡的手往屋里面走的时候，陆胡自己的肚子也开始叫了，很配合的跟着走了。
}
